其實如果洗完牌重新搞過個制度，執法部隊自己內部係咪應該都要多權分立？

呢個問題其實唔少國家或多或少都有，只係獨裁國家更嚴重。

無論係拘捕，搜證（同埋保存證物），羈留，審問都係由警察呢個部門做曬，變相佢地既實際權力其實好大

拘捕留比警察做當然無問題
但當警察需要比d effort去拉人，特別係關係到示威等情況，警察個心好易産生敵對。

搜證權同保存證物100%比埋警察，變相佢地可以決定埋點處理證物；加上羈留同審問又係同一個組職去做，變相好易內部夾好口供砌個故事。

但如果搜證，審問同現場執法分開做，要砌就變左成要幾個唔同組織都同意夾計先得。
唔係話咁就100%無生豬肉，但起碼要既effort多左；而負責羈留既組織並未同疑犯正面對抗，亦可能會少左偏見而決定下下要打犯迫供。

有見地

理念幾好 但去到最後都要睇當權者 其他有權力人士嘅質素
你睇法庭都其實可以成為唔公義嘅地方
所以唔係話分晒權就會改變到

當然啦，如果你話成個政權一齊腐敗，咁分幾多權都係夾埋搞鳩市民

但呢個係假設係一個未衰到咁既政權之下，當你要砌人生豬肉，你就要一次過搞掂幾個under唔同老細既department,變左你更難確定其他部門會唔會咁「幫」你

----------------------------------
其實法庭既陪審團制度，都某程度等於比司法機構以外既人監察，唔比法官一人司法獨大

要有憲兵管紀律部隊

根本而家警察個架構權力大到痴左線
分拆開十個以上都唔奇